Huawei 遇上「專利流氓」！被判敗訴旗下電話或被英國禁售

雖然透過申請專利各大小企業可以有效保障自己的技術，但有時它亦可能會被惡意利用。比如全球第三大生產商 Huawei，早幾年前就被一間名為 Unwired Planet 的「專利流氓」公司控告侵權。經過多年拉鋸後，近日英國高等法院終於判 Huawei 敗訴，除非他們為每部售出的機繳交專利費，否則其手機將可能會被英國禁售。

據了解今次 Huawei 與 Unwired Planet 之間的官非已足足持續了三年有多，而經過今年 4 月裁決後，近日英國及威爾斯高等法院正式宣判 Huawei 侵犯了 Unwired Planet 所擁有的知識產權，當中絕大部份是 2013 年從 Ericsson 收購回來的 2,000 多項專利。留意在 4 月作出裁決後，Huawei 曾一度提出向對方支付專利費去庭外和解，但由於提出的時間太遲，因此 Unwired Planet 最後拒絕。

經裁決後法院宣判 Huawei 今後每售出一部機，都必須支付銷售價格的 0.032% 至 0.064% 作為專利費，而且不止英國出售的，就連全球售出的都要支付這筆費用，否則就需要在英國下架。據報以 Huawei 去年售出的數量來計算，需要繳交的專利費會多達 200 萬英鎊（約 1,991 萬港元）。Huawei 表示其業務不會受今次裁決影響，並會在本月底前提出上訴。

來源：The Telegraph

• 不想錯過新科技 ? 請 Follow FB 專頁
• 要入手生活科技潮物 即上 unwire store

做乜唔上訴去樞密院

唔明
華為有專利但英國境內比第間公司霸左？
唔係既話人地明正言順有專利何來流氓
唔明

強國都蝦得人多

專利好似係分地域?

裁決? 一張廢紙黎姐